[台灣廢老]PTT：Re: [討論] 我一位純柯粉對目前為止韓國瑜的看法

這裡分享一個小故事，

我的家庭是典型外省人深藍家庭，

家中長輩主動接觸的媒體報導也以深藍為主。

上個禮拜我跟家人聊天的時候，

我的家人忽然問了我一句：

你不是很支持柯文哲嗎？？

但是柯文哲最近都沒在管台北市政，

這樣子這四年下來台北市又要荒廢了。

這個時間點已經是柯文哲施政報告後了，

我已經看完柯文哲的施政報告，對一些媒體根本不會報導的"柯文哲的市政"，

至少有了些許的了然於胸，

不過我也只有唯唯諾諾，

當作是尊重長輩，也沒有多口。

結果今天周末我跟家人聊天的時候，

他們又跟我說了一句話：

你們柯文哲應該要學學韓國瑜這種替高雄人拼命拚到美國去的精神，

而不是出了台北市去慢走。

所以我再也忍不住了，

我給他們看了兩個YouTube連結，一個是昨天晚上新鮮出爐的字幕版：

另一個是，上個禮拜的中視的議場直播：

我說這兩個你們挑著看，

隨便看個十分鐘就好。

結果第二個報告，他們看五分鐘後轉去看第一個報告，

然後就一路從頭看到大約35分鐘的光之饗宴。

我永遠忘不了看完北議會施政報告後，他們的那個驚訝的眼神，

好像他們發現，過去的幾年對一個人的看法，

原來全部都是錯的一樣。

這個時候，我在完全不提到中視那個施政報告的情況下，

問了他們兩個問題：

１．你們摸著良心對自己老實問一句：請問這個在北市府報告的人，
他在你們的標準裡，是不是真的就是所謂的無心市政？？

２．你們在政論節目上看到的那些名嘴，口口聲聲說他做得不如你們藍營的政治人物，
還說他應該向另一個藍營政治人物學學，你們看的報紙跟新聞，
都說他四年來毫無成績。

請問你們捫心自問，他應該跟你們藍營的誰，學習什麼呢？

然後我就不說話了。

而直到剛才我離開，他們都沉默無語。

我想，看到我家人終於發現了一些之前視為理所當然的事情似乎並不這麼理所當然，

看到他們開始思考一些平常不會去思考的事情，

這就是我今天最大的欣慰了。

------------------------------------------------------------
我覺得自認台灣專家嘅黃毓民應該留意多啲台灣嘅嘢

教主廢老化rip
in台長 we trust

台灣人其實係真無知，沒渠道去了解真相，但當你將證據放佢眼前，佢都會啞口無言。

你試下將中共屠城的證據過香港d維園廢老，佢臉不紅氣不喘指住你話你漢奸。

呢個係一個有救的地方同一個無救的地方的分別。

香港d廢老廢中總係大條道理幫中共開脫，一係就臭蟲賴落去美國乜乜乜
香港算9數啦

香港廢老會覺得六四暴徒罪有應得
完全exactly佔中藍絲心態

推

無留意南部
其實高雄班友咩事撐個中華膠

應該經濟差加上本身多無知既人長期比人洗腦以為奶共經濟就會好

因為蠢

高雄長期綠色執政，民心自然會思變。隻共諜靠黐柯Ｐ光環（柯Ｐ唔妥新潮流，樂見高雄變天）上位，又唔係蟈民黨主流，加上中蟈五毛網軍發功，最後打贏民進黨。

呢個故事話比你聽中國既訊息戰已經贏左

韓國瑜除非被暗殺or被揭重大醜聞 都十拿九穩

我樂觀啲，只要民進黨團結，再配合白色力量，情況未必會太壞。

但再下次選舉，難講也！

講左咁耐都唔講重點一一柯文哲今時今日都係中台一家親
唔係你以為民進黨為咩同柯文哲反面

韓國瑜一統中國，取代習近平。

呢兩條YouTube都好長
有冇話幾分鐘係重點？

民進黨主流(掌權)嗰班根本唔想黐白色力量

唔係唔想，係無能力，平時hea下hea下，選舉到鳩叫民主改革就有票，你叫佢認真工作用政策攞票，佢地釆你都傻

不過最後投票又咪投藍

民進黨唔會讓畀柯P，一旦柯P做咗總統做出成績，班廢柴以後就好難用意識形態控制選民。
柯P亦唔會領民進黨情盡吸綠營票，否則之後有排還人情。
客觀情況嚟講，奶共瑜仲有好大優勢，要佢輸就要踢爆佢搞經濟無預期咁好，等中間選民唔選佢，民進黨先有機會偷到雞，不過又會畀人屌足4年。

孔乙己咁多年係台灣or蛆國身上都仲應用到

韓粉唔係咁諗
韓粉+深藍冇論有咩論點
都必定投硬韓國瑜
韓出山，綠出邊個都必輸
只有柯能一戰
但係綠想留住個位
所以又會抹黑柯P
最後「瑜」人得利

咁要睇兩邊肯唔肯退讓。傳聞柯Ｐ同蔡總統有計傾，只係唔妥新潮流派系。

佢哋只係某次論壇俾人內部傳紙仔串佢哋唔好面左左之後識得笑
唔代表兩個關係良好
柯P事後都有公開串鳩蔡總統
btw韓國瑜做到市長之後就冇晒柯P新聞，唔太清楚近況如何